110年來首度生產酒精！ 宜蘭酒廠暫停最賺錢產線拚防疫

110年來首度生產酒精！ 宜蘭酒廠暫停最賺錢產線拚防疫

〔記者張議晨／宜蘭報導〕台灣菸酒公司投入防疫酒精生產行列，原本專精於生產紅露酒的宜蘭酒廠，產線即將暫停，明天起紅露酒產線將投入防疫酒精生產使用；宜蘭酒廠有超過110年歷史，這也是該座百年老廠「首次」投入酒精生產的行列；員工透露，能成為防疫工作一員，對百年酒廠來說更具意義。

宜蘭酒廠成立在1909年，成立之初就專門生產有宜蘭「縣酒」之稱的紅露酒；紅露酒生產百年來，每月銷量仍有2萬打，是該酒廠的金雞母。

隨著武漢肺炎疫情影響，民眾爭搶防疫用酒精，台南隆田酒廠有生產，但供不應求。宜蘭酒廠在總公司要求下，廠內紅露酒產線將暫停，轉而生產防疫酒精，預計明天投產，每天量產4.2萬瓶，每瓶600毫升，濃度為75度，並交由台酒公司統一分配發售，連外包裝也是採紅露酒的瓶身。

酒廠員工透露，宜蘭酒廠從日治時期成立以來，都只生產紅露酒，這次為了防疫，整座酒廠轉而投入酒精生產，也是酒廠成立110年來「第一次」生產酒精，能投入防疫工作，對百年酒廠而言更具意義。

Taiwan No.1

良好商人

良好

真正團結抗疫
唔係某啲地方嘅口號

臺灣菸酒股份有限公司（簡稱臺灣菸酒、臺酒；英語：Taiwan Tobacco & Liquor Corporation 、簡稱TTL），是臺灣一家以生產、銷售菸草與酒類為主的公司，為一公營事業。其前身為臺灣省菸酒公賣局，其歷史可追溯至1901年創立、日治時代的臺灣總督府專賣局。

如果香港有自己工業

真係全民抗疫

台灣口罩廠而家都係國軍24小時趕工
不過等睇台奸藝人話要捐俾對岸

台灣真係痴撚線 期望香港光復後一樣咁勁

自己有自己國家既好處

全方位秒左香港

點解唔可以融為一體

國企嚟, 華航都係, 所以成日要幫政府做嘢

國企又點，佢地真係齊心

香港已經冇乜本土企業同工業

團結抗疫

台灣人未必想合埋一齊

不過用香港金融業同台灣工農業合作，協同效應應該唔錯

以為kavalan

台灣又贏

政府好既幫佢地有乜所謂

好撚羨慕

香港商家靜係識囤貨炒賣

omar

台灣今次抗疫

完全係做到 低調 有效率 以人民優先

完勝 日本新加坡香港澳門

唔知茅台有冇諗過呢?

有遠見，希望是良心做法而不是為謀暴利

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

到時肯定通街都係山寨貨

台灣

大中華膠

盟友可以 合併就不了

然後有幾段錄音話收到風將會無原料
跟住班呀叔呀嬸就搶呀
一係就放上網炒
無限loop

仲有曰落帝國

反觀香港盾牌囤積居奇
好彩我地都有誠仔

希望今次香港人死唔去會識得反思呢樣野

台灣今年威撚哂

送支那俾台灣都唔要系列

台灣真係痴撚線

唔好比大統一癌思想影響到
台灣同我地都有唔同嘅生活習慣、語言文化、意識形態，政制亦唔一樣，冇需要強行融合，兩岸友好、多啲合作交流就夠

聯邦

中國加油 武漢加油

台仔

你話捐就捐既咩

台積電 都世界級工業
宜蘭 還有一間威士忌 都好出名

都係
大家都係自己人
齊心合力

=========================
《外賣黃店表 － 安坐家中食黃店系列》
九龍東區 PDF:

九龍西區 PDF:

新界東區 PDF:

新界西區 PDF:

港島區 PDF:

快d like & share
幫襯uber eats 仲可以幫埋[失業]步兵手足

好有日本果種熱血匠人精神

佢算唔算台灣kol

真係有果種 萬眾一心 嘅感覺

人地台灣抗疫好齊心落力，小英好型林鄭就得陣柒味

將來或者兩國之間可以 free movement 既

香港太過依賴金融業就係會有咁嘅問題. 當有啲嘢連錢都未必買得到嘅時候, 就知道自己賴嘢。 當然呢個政府唔會明白, 因為做政府嘅人都不知百姓嘅需要。

可以做特別行政區嫁麻。而家其實大家欠缺緊一種民族性，所以就算去抗爭都顯出有無力感，無以為繼。點解？因為就算你話自己係香港人，但其實個感覺係虛無，大家用緊既係中華文化，包括文字，語言，習俗，呢d 野無得呃。民族性好緊要，好似台灣人一齊齊心抗疫咁，香港？罷工？理得你死

花鵰雞麵果間?

以前有好多
之後搬曬返大陸

===================
黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

台灣>>>>日本

香港如果仲係工業 一早食左屎
成為中國一個市

推

金車
btw 台灣whiskey 唔啱飲

澳門向台灣國學下野啦屌你老母

冇得自給自足

===================
入嚟幫幫手推
【理大成功研發快速測試系統】冇人理
政府$0資助

買過TTL嘅威士忌
OMAR幾抵飲

香港人自己咪又係咁
試下過咗件事之後話要發展返本土工業
肯撚定大把人走岀嚟反對

我要做台灣人

香港都有自己蒸餾廠
最近出左港產威士忌
問題係原料......

是無市場 同無政府支援 加上本地生產一定貴 只可以發展中價物以上
好多本地農作物同本地食物 平時會有幾多人支持會買？ 香港人都好少支持本地製造
支那貨 成本平咁多 點鬥 美國都要補給先有得玩

澳門一早做緊啦
係林奠個政府乜都唔做

台灣真好

我要做台灣人呀

口罩/酒精都可以自己生產，香港人真係恨唔到

你唔好撚ON9啦, 造完都係送上支那, 蒙撚

以香港人口同經濟規模
仲做乜特別行政區
起碼都好似蘇格蘭喺英國咁嘅地位啦

台灣有無機會成為下一個日本？

冇可能 人工租金咁撚貴

民主vs獨裁

大日本帝國

當家作主

如果本地生產普通口罩賺唔到錢，可以試下整3D口罩利潤會高d，有埋認證既話應該會有本地人支持。當然都係要政府資助先成事。

總統界KOL

特別行政區巴打你點解仲係想用支共果套
香港同台灣貴在和而不同，頂多只係同源(但已經發展到有好多唔同)，如果夾硬搞埋一舊咪又係同支那啲吞併思想一樣

相反，香港果班俾正苦撚到一棟都無都寧願含淚復工

係呀~

話人地繁體支那果班連登仔去晒邊？

歐盟果種玩法咪得

有冇諗過台灣唔想同你融為一體

良心企業

沙士都冇咁大陣仗
睇下偉大嘅祖國幾勢利

貴得過美國？美國有冇？
政府補貼㗎嘛

其實香港有酒廠，但做唔做又一回事

係咪笑話黎

依個真
成班港豬以為自己幾好
其實成班同大陸友一樣咁自私

都唔會唔賺錢

妒忌

good

現實中見到武漢人就一邊拎刀斬佢 一邊網絡舉報
人地係屋企就焊死道門唔畀佢哋出嚟

見到個樽笑左 我屌

丁屎咁大 我地做到新加玻咁已經好好

讚

佢個channel啲片幾好睇
利申：subscribe咗

同一個包裝會唔會有人誤飲

SOR...撳錯負評

咁撚大隻字 已經幫到盡

勁

真係有政府唔驚

好撚優秀

台灣no.1

人民有票自己選出黎
就會有呢啲好處

我諗經過今次，都睇清楚香港有咩不足之處。

香港價值觀: 炒炒賣賣,垃圾

我煮飯買開TTL啲廚用酒
都係同一個樽型

真正國家要做嘅野，台灣做曬。仲話台灣唔係一個國家嘅人⋯真係幼稚。

地產佬一生知道種乜最賺錢

就係種人

好想娶蔡英文做老婆
瘋狂抽插佢

咁就仆街喇 人地政府為自己人好
香港為財團高官好

租金+人工
有錢佬又唔捨得做蝕本生意

有著數就想痴去人地度, 同班拎外國護照既支那人有咩分別?

人地經歷過漫長既軍國統治幾多災難你又知唔知
與其想奶人地不如諗點革命啦

越睇越羨慕台灣

武漢不哭

如果韓國魚 即時捐晒去支那

依排台灣真係超哂班

支那爛到入心，臺灣自成一國仲幸福

咪柒係

今舖真係窮得只淨下錢
攬住啲錢入棺材

已經有

呢啲叫自由市場/資源增值

有自己生產線真係好重要

武漢富人死前亂撒錢影片

屌睇到人地國家可以咁樣全民抗疫真係好羨慕

做好野

810／50片 =16.2 其實都平過d韓國口罩 （依家價錢黎講）。 我覺得都可以接受

63歲
師兄你幾大

人均收入差太多，會好多爭拗，到時只會少個盟友

香港官員：揸車番工用少一個口罩，丹心一片為人民

小英係正，但巴打你啲口味

自由市場下 金融業最賺錢 其他產業無利潤唔夠大

一國生產量係有限 一部份增加 就會有另一部份減少
如果要發展其他產業如工業 就要畀機會成本 放棄原有嘅產業
就好似叫個金融佬 去工廠打工 係咪會揾多啲先
如果唔係 原本揾10$ 但係去工廠就揾5$ 咁會唔會有人肯

真正民選政府嘅重要性咁快就睇到

蔡英文好似係女同志......

呢個真，香港依家經歷過嘅嘢，台灣早幾十年前已經經歷過

師兄講得啱。冇理由要個可以搵$10嘅金融佬去做廠搵$5。 所以就要有政府去分配好稅收既用途，有d時侯（依家咁），錢唔係大晒。

不過將會有好多人去整口罩，因為市場需求會推動呢班人 。只不過今次係口罩，下次又唔知係咩。 。。

利申：我都做緊金融

仲有南韓喺八十年代都經歷過抗爭

Taiwan no.1

香港有

如果係真，唔怪之得同性婚姻合法化啦

所以高稅合理

佢之前有去到談婚論嫁階段嘅男朋友㗎，但係佢意外過咗身小英就一直單身到而家

如果呢個仆街政府係用得其所既話

有架，盾牌口罩

論生產既重要性

香港地主只重視短利

個口罩重點係台灣可以自已生產原材料

pp

佢個樽好得意 好似用酒樽裝住咁

係唔係食用酒精
可以當生命之水?

人地個樽大大隻字寫住非供食用

屌，根本係無稀釋嘅威士忌黎。

我想做台灣人

今時今日 消毒火酒先賺錢

屌 香港都有呢啲自產國內內銷嘅廠就好啦
Btw台灣好嘢

真正全民抗疫

個樽太似飲用酒，冇色會好啲

就係酒樽呀

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

國企點同人國企比

租金問題大把工廈可以用
人工貴但技術高, 做高增值產品咪得
日本仔人工夠貴一樣得, d貨賣得貴貴都有人買
問題係政府無政策幫忙不特止仲要擺明扼殺工業生存空間

優秀民族

台仔個腦唔識轉彎 都係香港人smart d

感動

TTL威士忌都幾好飲

優秀民族，想像唔到如果一月選左個韓國瑜會係點

好羡慕

Tai Wan no. 1!!!!!

台灣全國有幾多間酒廠

假如冇反送中
選左發大財做總統 。。。

台灣：中視 華視 民視 東森 三立 中天
香港：TVB TVB TVB TVB TVB TVB

全靠 自2016 蔡英文 當之後一直 抗共
2020 才能成功 抗疫

push one more

制度使然

台灣制度：讓 800萬 台灣人選至 蔡英文
香港製度：讓 777 香港人選到 林鄭月娥

現時政府以免費或象徵式收費租地予非牟利團體作私人體育會所，但部分曾被揭用作牟利用途或涉違反私契條款。民政事務局資料披露各會所現時每年繳交的差餉地租，其中以象徵式一千元地價批出、佔地一百七十公頃的粉嶺高爾夫球場，一六/一七年度應繳差餉及地租合共六百三十八萬多元，即地皮一年市值租金實際近八千萬元，變相由公帑補貼了高爾夫球場。有立法會議員指粉嶺高球場佔地龐大，但會員人數只有二千多人，政府差餉地租收益又低，促請政府盡快檢討土地使用價值，研究將土地作興建房屋之用。

官商勾結,理撚得你社會發展
根本唔想香港發圍,一路衰落做香港市就得
淨係用黎洗黑錢

香港人「至叻」：
走水貨
搞外判
大一統

台灣人「實幹」：
產業化
做科研
多元化

民主 vs 大一統

Binc

香港人 只配有「獎門人」「智叻星」

台灣
香港同大陸炒到飛起

仲要少紅媒

呢個先系wor

紅媒向台灣無得撈

佢叫乜名?

smart有撚用咩
玩撚死自己

支持做實事嘅小英

質素真係贏晒，台灣要keep住

台灣真好！

鳳山黃捷

為自己國民盡一份力,

香港見到年輕人被綁架再掟落樓只係當新聞睇

有! 工業邨大把

Push

中天=TVB

好羨慕台灣人

真係TAIWAN NUMBER ONE

支共kol應該會講到係台獨份子設廠供應雞尾酒予港獨份子奪取政權之用

估唔到台灣人完全領先日本
幾時變返大國

痴撚線

有政府俾錢，真係唔怕做
台灣人幾幸福

最好就係咁

真係好羨慕 不過香港一定學唔到
香港人個個都係得錢 又自撚私
再加埋啲垃圾廢老 同 港蝗 算吧啦
城哥推咁多廁紙出黎 咪又係冇撚晒 藥房又搶埋一份
個個係到團起唔知做咩撚嘢 炒10蚊都要搵
口罩又係 個個都代購想搵返筆

又唔一定做翻製造業
香港搞得好科研未來一片光明

呢個真，有啲野估到係made in Hong Kong但就真係香港製造